\documentclass[a4 paper]{article}
%\usepackage{minted}           %embedding code
\usepackage{amsmath, amsthm, amsfonts} %always use amsmath for symbols, amsthm for theorems 
\usepackage{graphicx}  % for pictures
%\usepackage{lipsum}  % for test text
\usepackage{multicol}    % for multicollumn text
\usepackage[bottom=2.5cm]{geometry}   %to set the margins to your liking
\usepackage[skip = 10pt, indent = 30pt]{parskip}      %to set the distance between paragraphs
\usepackage{tcolorbox}           %for literal color boxes
%\usepackage{witharrows}             % understandable, arrows for equations
\usepackage{tikz}                   %drawings and diagrams
\usetikzlibrary{positioning}        %tikz library for positioning (of nodes?)
\usepackage{pgfplots}               %plotting and graphs
\pgfplotsset{compat=1.18, width = 10cm}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks = true, linkcolor = black, urlcolor = blue}
%\usepackage{fancyvrb}           % fancy formatting of verbatim
%\usepackage{fancyhdr, lastpage}
%\pagestyle{fancy} 
%\lhead{Relat\'orio experimento 4}
%\rhead{FisExpI}
%\cfoot{Página \thepage \ de \pageref{LastPage}}
%\usepackage[Bjornstrup]{fncychap} %Sonny, Glenn, Lenny, Conny, Rejne, Bjarne, Bjornstrup
%\usepackage{xcolor}      %color text
%\usepackage{siunitx}    %for SI units
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\usepackage{cleveref}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{bm}
\usepackage{empheq}




%\setlength{\hoffset}{-2cm}
%\setlength{\voffset}{1.5cm}                     %control your margins however you want!
%\setlength{\marginparwidth}{2cm}
%\setlength{\oddsidemargin}{0cm}

%\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]               %how you call it and how you display it
%\newtheorem{corollary}{Corollary}[theorem]


\newcommand{\parag}{\hspace{30pt}}
%\newcommand{\pd}[2]{\frac{\partial#1}{\partial#2}}


\begin{document}

\justifying
\begin{center}{\large Laboratório de Circuitos Elétricos - 02/2024 - Turma 05}\\
{\large \textbf{Experimento 9}}\\ 
23/01/2025
\end{center}

\vspace{500pt}
 \noindent\textbf{Grupo 5:}\\
 Yuri Shumyatsky - 231012826\\
Vinicius de Melo Moraes - 231036274\\



\vspace{30pt}
\newpage

\section{Introdução}
\parag A análise de circuitos elétricos por meio da Série de Fourier é uma ferramenta essencial para representar sinais periódicos como somas de funções senoidais. No contexto do laboratório de circuitos elétricos, esse estudo permite compreender a decomposição espectral de sinais e sua resposta em sistemas lineares. O experimento visa demonstrar, na prática, a obtenção dos coeficientes da Série de Fourier e a reconstrução do sinal a partir de seus harmônicos, possibilitando a análise do comportamento de circuitos diante de diferentes componentes da frequência.

\section{Materiais}

	\begin{itemize}
	\item 1 capacitor de 100 nF
	\item 1 resistor de 1k$\Omega$
	\item National Instruments Elvis II (Elvis)
	\end{itemize}

\newpage
\section{Procedimentos}
\input{procedimentos}

\vspace{20pt}
\section{Conclusão}

\parag O estudo da Série de Fourier em circuitos elétricos permitiu a compreensão da decomposição de sinais periódicos em componentes senoidais e sua influência na resposta do sistema. A análise experimental demonstrou a importância dos harmônicos na forma do sinal e no comportamento do circuito, destacando a relevância desse método para a análise de sistemas no domínio da frequência. Os resultados obtidos confirmam a aplicabilidade da Série de Fourier na modelagem e previsão do desempenho de circuitos elétricos diante de sinais complexos.

\section{Bibliografia}

\begin{itemize}
\item HALLIDAY, D.; RESNICK, R.; WALKER, J. Fundamentos de Física. 10. ed. v. 3. Rio de Janeiro: LTC, 2016.
\end{itemize}

\end{document}